---
id: 2190
title: Cerita Wi-fi Gratis
date: 2016-02-16T16:17:00+07:00
author: Redaksi
layout: post
guid: http://wildanfauzy.art.blog/2016/02/16/balada-wi-fi-gratis/
permalink: /balada-wi-fi-gratis/
nb_of_words:
  - "371"
slim_seo:
  - 'a:0:{}'
categories:
  - Share
---
Zaman sekarang dimana hampir semua kegiatan umat manusia selalu berhubungan dengan koneksi internet, sebelumnya apa itu internet semacam apakah, bagi kalian yang sedang baca postingan ini secara tidak langsung kalian menikmati apa itu yang dinamakan internet, jadi tanpa sadar kalian tau internet,untuk definisi atau pengertian jangan tanyakan pada saya karena kalian punya otak dan akal maka pikirkan sendiri.

Tetapi akses internet di negeri kita tercinta sangat tidak merata apalagi berharap yang cepat dan biaya murah, hanya akan menjadi angan-angan semata yang datang di siang bolong, dikarenakan saya punya otak dan pikiran maka saya punya solusinya, jika melihat judul postingan pasti kalian tau apa yang mau saya bahas.

Wi-fi gratis adalah solusinya, karena hidup di tanah perantauan nan jauh dari kampung halaman, tinggal di kota besar banyak hal yang bisa didapat salah satunya adalah akses internet gratis, konon cerita pada suatu saat ketika sedang berjalan-jalan sore dipinggiran kota kembang saya menemukan sebuah tempat yang begitu menarik perhatian, sebuah kafee bernuansakan industrial dan sangat nyaman untuk nongkrong akhirnya keesokan hari, sempatkan diri untuk mengunjungi tempat itu, tempatnya sangat strategis berlokasi di samping kampus dan jaraknya sangat dekat dengan kosan.

Setelah sampai ditempat langsung memesan kopi dan menanyakan password wi-fi yang merupakan fasilitas kafe tersebut, tanpa pikir panjang langsung meluncur ke dunia maya dimana aktifitas yang belum tercurahkan di dunia nyata bisa tersalurkan disini, karena saya seorang perantau yang hidup dengan keterbatasan dan masih menggantungkan kehidupan pada kedua orang tua, jika ingin mengakses wi-fi gratis harus nongkrong di kafe tersebut setiap hari maka bisa dibayangkan dompet akan diet dengan sendirinya.

Akhirnya dengan sedikiti memutar otak, muncullah ide untuk mengakses wi-fi tersebut dengan mengunjungi ketika sudah tutup, kira-kira tutup jam sembilan malam, dan pada jam sepuluh malam saya dan teman sekamar mengunjungi kafe tersebut sambil ngopi di depan kafe dalam keadaan tirai sudah tertutup, dikarenakan password wi-fi tersebut sudah diketahui maka dengan mudah mengakses internet dengan mudah dan cepat tanpa mengeluarkan biaya untuk memesan yang dijajakan pada kafe tersebut, itulah balada tentang wi-fi gratis. Wassalam.